\chapter{Ausblick}
Für die Zeit nach dem Projekt bzw. nach Abgabe der Studienarbeit gibt es verschiedene Möglichkeiten, wie mit dem Projekt weiter verfahren werden könnte.

Die erste Möglichkeit wäre die Behebung der geäußerten Kritikpunkte sowie die Implementierung der fehlenden Funktionalitäten. Dies wäre zwar der schnellste Weg ein lauffähiges und voll funktionsfähiges Spiel anzubieten, jedoch würde er auch einige Gefahren bergen. Da die Spiele-Entwicklung Neuland für uns war, haben wir uns im Prinzip erst durch die Entwicklung das nötige Wissen angeeignet. Dies hat zur Folge, dass nicht alle erstellten Blueprints die nötige Qualität bieten um diese weiter zu verwenden, geschweige denn, weiter zu entwickeln. Die weitere Arbeit mit diesem Projektstand wäre fahrlässig und könnte in Zukunft für erhebliche Probleme sorgen.

Eine bessere Möglichkeit wäre zunächst einmal das Projekt zu refaktorisieren, um eine qualitative Grundlage für die weitere Entwicklung zu schaffen. Hierdurch können bestimmte Kritikpunkte beiläufig behoben und weitere Funktionalitäten leichter implementiert werden. Auf lange Sicht wäre dies definitiv die bessere Methode und von großem Vorteil. Allerdings ist der Wissensunterschied und die daraus resultierende Qualität im Vergleich zum Beginn so hoch, dass sich der Aufwand für die Refaktorisierung nicht lohnen würde.

Daher wäre die beste Möglichkeit ein neues Projekt zu erstellen, wobei das bestehende Spiel als Vorlage dient. Das Projekt könnte durch das erlange Wissen von Beginn an besser strukturiert werden und wäre zukünftig leichter wartbar und erweiterbar.